<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Career on Blog @ rozhkov.me</title>
    <link>https://www.rozhkov.me/tags/career/</link>
    <description>Recent content in Career on Blog @ rozhkov.me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Nov 2018 12:15:11 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.rozhkov.me/tags/career/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Об овертаймах</title>
      <link>https://www.rozhkov.me/post/overtimes-are-bad/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 12:15:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.rozhkov.me/post/overtimes-are-bad/</guid>
      <description>Было у меня вчера собеседование, суть проекта такова — есть большая и серьезная система, которая работает много лет. Стоимость её поддержки и доработки колоссальна, поэтому заказчик хочет написать все заново, красиво и грамотно, внимание, за год (!) или схожий короткий срок. Компания-подрядчик понимает что срок нереальный, но за проект будет браться, а там уж как-нибудь будет и в итоге девять женщин родят за месяц одного ребенка.
Думаю, многим приходилось сталкиваться с этим явлением.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О выборе первого языка программирования</title>
      <link>https://www.rozhkov.me/post/first-language/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:38:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.rozhkov.me/post/first-language/</guid>
      <description>Меня иногда спрашивают: &amp;ldquo;Какой язык учить первым? JavaScript? А может быть Python?&amp;rdquo;. Самым экстравагантным предложением, которое я слышал, был Forth.
История такая была — заходил к знакомой и её брат услышав, что я разработчик, спросил что учить, и еще перед тем как я ответил, сказал что собирается учить Forth. Я даже на секунду опешил, т.к. думал что эта штука давно сгинула под обломками мейнфреймов из 80-х. Но человек мне начал утверждать что язык вроде как еще живой и у него есть даже знакомый, который на нем пишет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О прозрачных зарплатах</title>
      <link>https://www.rozhkov.me/post/transparent-salaries/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:38:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.rozhkov.me/post/transparent-salaries/</guid>
      <description>Продолжим тему зарплат. Как я уже писал, подавляющее большинство схем определения зарплат разработчиков крайне непрозрачны, неоднозначны, запутанны, туманны и максимально непонятны для этого самого разработчика. Редко где вам смогут в точности ответить, что нужно сделать, чтобы зарабатывать больше. Как умеешь себя продать — столько и получишь.
Дольше сидеть в офисе? Делать больше фич? Изучать больше фреймворков? Обучать больше джунов? Брать на себя больше ответственности? Кто во что горазд.
Многие это понимают, но немногие хотят с этим что-то делать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Об измерении опыта в годах</title>
      <link>https://www.rozhkov.me/post/experience-in-years/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 09:17:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.rozhkov.me/post/experience-in-years/</guid>
      <description>На нескольких собеседованиях рекрутеры спрашивали меня, например, &amp;ldquo;Скажите, сколько лет вы работаете с AWS?&amp;rdquo;. Я обычно отвечал что года не имеют особого значения, зато имеет большое значение, что делать в это время.
Попались? 😄 Шутка, на самом деле я так конечно же не отвечал, потому что последнее, что хочет слышать рекрутер, это философствования о том, как нужно правильно и объективно измерять опыт, как составлять вакансии и как ему делать его работу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О резюме разработчика</title>
      <link>https://www.rozhkov.me/post/developer-cv/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 09:30:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.rozhkov.me/post/developer-cv/</guid>
      <description>Продолжая тему работы на проектах. Большинство резюме наших разработчиков выглядят как &amp;ldquo;2017—now, OOO Рога и Копыта, Java Developer. Писал код. Ходил на стендапы утром. Участвовал в обсуждении задач&amp;rdquo;.
Тут указано, что человек делал, но не указано, что он сделал. Можно 3 года сидеть на проекте, ковырять в носу и чинить баги, но, по факту, застрять в развитии, как специалист. Или работать с внутренним фреймворком, который, скорее всего, будет бесполезным для остальных проектов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О повышении зарплаты</title>
      <link>https://www.rozhkov.me/post/best-way-to-increase-salary/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 16:12:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.rozhkov.me/post/best-way-to-increase-salary/</guid>
      <description>Лучший способ поднять зарплату — поменять работу.
Почему так? Когда бизнес и почему бизнес может платить человеку больше денег? Когда деятельность этого человека имеет непосредственное влияние на прибыль компании, или когда рыночная стоимость этого человека повысилась и он может продать себя уже подороже. С первым пунктом все очень сложно. Непосредственный результат труда в деньгах, как правило, выразить очень сложно.
Программист Петя оптимизировал скорость выполнения автоматических тестов с 60 минут до 50.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О найме в компанию и на проекты</title>
      <link>https://www.rozhkov.me/post/company-vs-project/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 10:02:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.rozhkov.me/post/company-vs-project/</guid>
      <description>Наниматься в компанию или проект? &amp;ldquo;Работать в нашем банке — большая честь&amp;rdquo; ©
Думаю, все помнят притчу о мотивации — где три каменотеса на вопрос, чем они заняты, отвечали, последовательно, &amp;ldquo;я обтесываю камень и несчастен потому что мало платят&amp;rdquo;, &amp;ldquo;я обтесываю камень и рад что у меня есть работа и я могу кормить семью&amp;rdquo; и &amp;ldquo;я строю храм!&amp;rdquo;.
Задачей и мотивацией каждого инженера должно быть именно строительство храмов. Не работа ради денег, не работа ради работы, а работа ради осязаемого результата.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>